許樹昌：近期病毒出現基因轉變 傳播性較以往高幾倍 應停辦書展

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌在一個電台節目表示，新一波疫情來勢洶洶，近期病毒出現基因轉變，三月底由歐洲傳來亞洲，傳播性較以往高幾倍，在疫苗未面世前不應鬆懈，認為應停辦書展，如果決定舉行要做好防疫措施，否則一旦有人受感染，追蹤工作有難度。

許樹昌說，本港近日有十多宗確診個案感染源頭不明，有擴散的可能，認為要求餐飲業務每枱最多坐8人，可拉闊社交距離，一旦效果不好，必須再收緊至入座率最多一半及每枱最多4人。他指，目前疫情集中在慈雲山港泰護老中心，相信是早前放寬探訪，家人或員工將病毒帶入院舍，出現爆發是預料之中。對於多名的士司機確診，許樹昌認為與茶餐廳聚會有關，建議司機要定時清潔車廂，乘客勤洗手，行車期間可打開窗，增加空氣流通。

原文網址：

停課未啊啊啊啊啊

777: 我唔會墮入圈套

連登仔想大爆發，你唔配做連登仔

停課呢啲冇乜經濟損失嘅佢都唔停啦
仲話停書展

留名睇書展群組

3月個陣咪好巴閉，又唔準娛樂場所開、又唔準打波又剩
茶餐廳聚會有撚哂證據，快撚d唔準茶餐廳營業啦
老人院群體爆發，仲唔close哂老人院

收皮啦抗疫專家龍門任鳩搬

顧問講嘅野=耳邊風

陳笑恥話要與病毒共存
屌你老母唱反調
書展一定要搞
重啟經濟
香港已經被攬炒派袁國勇害得太慘了

重啟經濟為重中之重

柒婆呢啲老女人係對所有男人都有強烈對抗心態，袁國勇同許樹昌講野佢一定鬥氣唔會做

777: 係唔跟呀吹咩

痴線
基本法寫到明
同埋政府同病毒講好左
武漢肺炎係唔會係書展,海洋公園同迪士尼傳播

等睇d 港豬c9去完書展掃補充練習之後中招

之前都唔會咁多密切接觸者陽性

書商啲書會變蟹貨

人地政府先係專家
好心唔好咁多咀啦

反對 照搞書展 希望多d傻西感染

今次當局訂立新限制措施時，有否先徵詢專家組意見？許樹昌說：「呢幾日特區政府比較忙啲，佢又有個office開張、好多嘢搞，變咗我哋遲啲先開會，不過我哋啲意見，佢哋喺傳媒都聽到架喇。」

是撚但啦,,,繼續返工返學啦

照搞啦 真係唔見棺材唔流眼淚

書展同海洋公園都免疫
驚咩

呢條臭閪，你愈係叫佢就愈唔會做

講乜柒呀
唔撚會中你計呀

其實而家已經係變咗風土病啦, 普通流感一樣

永遠都唔會消失, 加強防疫暫時會少咗感染,但係一鬆番又會多番筆.....無限loop

處理方法應該同普通流感冒分別

人一黃，腦便殘

呢個時候仲去迫書展嘅人係要受下教訓

經濟要緊呀, 許樹昌你回水比大家呀?
再搵國安法告你

for市民 我自己就會選擇唔去既
但係取消左 對書商有冇啲補助 例如退返租場費等等？

做地攤書展咪得囉

人地咁打得 洗撚咩專家教路

點會冇
學生返放學都會消費

擾亂秩序

國安顧問係咪例外

Sh.....

停埋迪士尼同海洋公園啦

咩歐洲傳來, 係支那傳入歐洲, 之後大半年後變種再回流黎香港

專家唔科學

書展好可能係政治任務
估計會有多本揭露所謂反中亂港分子同黑暴的書展出

許樹昌犯左蟈安法，支撐香港黑警拉佢

正解
同埋政府全港僱主都賠得起，而家叫停資助返啲書商根本係小數目

許樹昌犯左蟈安法，支持香港黑警拉佢

書展係俾支國書商散貨
你估真係推廣閱讀

除咗下星期書展，聽日會展仲有婚紗結婚展

等第四波

呢個谷大囉......

得 你比返d錢書商 應該ok

鄭月娥：市民去書展並沒有共同目的，故不會停辦書展。

的確，許都話政府唔得閒同佢地開會

散貨反而係其次
共匪最睇重意識形態宣傳

佢都出聲

吓？政府話d菌唔會係書展傳播喎

政府都唔會理呢D 專家架啦

有國安法
書展好安全

全世界都係咁爆架啦
邊有得驚

國安停工未呀

屌你咩
醫護就得咁多
傻閪數量會唔會少過醫護人員？

吳秋北才是專家中的專家！

Deal好左啦，d菌話放棄去灣仔

專家食屎

咪玩啦大佬流感有醫治方法
武肺得自身免疫力救到自己

係就精彩

傳播能力提升，致死能力下降……好公平嘅

講緊國安office?

唔使驚，Kung Flu Master同Kung Flu講掂數，佢唔會去灣仔播毒

怨婦

林鄭已經同病毒傾掂數，書展冇問題
相信政府

傾好左室內唔會傳播

我好撚小器

diu 肺炎好聽話

傾好左 武肺唔會入場

唔帶口罩去書展算唔算恐怖襲擊

港共同武肺傾掂咗，書展入面唔會有傳染

停了

有咩醫治呀,特敏福？咪玩啦
流感有埋疫苗添,咪又係年年都有, 都有人死不過唔高咋嘛

其實而家同普通流感有咩分別, 中咗招大部分人都冇事,你做乜嘢都好佢年年咁上下時間就會番嚟

流感有冇咩特效藥同埋疫苗其實分別都唔係好大, 你唔係以為真係有呢啲嘢啲病毒就會消失呀

最簡單既嘢偏偏冇人做

講咁多咁武肺有無疫苗

戴口罩 勤洗手

唔識係度鳩up
毒病識睇字唔入書展架

成個專家組都知林奠專斷獨裁要面子, 直接屌鳩佢唔聽意見就好似袁國勇咁被邊緣化, 依家咪由d 唔怕面懵既專家組醫生講兩句好說話幫佢開脫, 明明係柒婆覺得党安公署緊要d 唔去開會, 專家組就話"特區政府比較忙", 如果唔係條仆街唔撚開會, 洗乜專家組要係報紙你一言我一句

未轉變都夠高傳播性 而家仲要高幾倍

藍絲: 死黑醫

三中書店要回血呀
點可以停

明寸政府啦

之前停課限聚令可以賴去示威者，話要suppress示威

依家冇示威，再限聚政府要對商家負責

咁冇計啦…國家安全乃頭等大事

多事啦你

許樹昌其實都唔錯 好過親中梁卓偉

香港再出發
書展要繼續

慘得過啲人唔係政府叫停
自己都唔識避 繼續去

都唔知6咩成入座 一半就一半啦

驚西咩街市就多人

係
可能仲叫kol準備晒
點知第三波黎到
武肺真係手足黎

無 就算有班大陸/非洲/印度窮撚都唔會有錢打=死

停課就中計了

肺炎都唔想犯國安法

根本同感冒一樣永遠唔會消失，經濟再停你班人人鳩叫work from home既，將來可以jobless and stay at home

驚閪，相信陳姑娘，可防可控

反智轉身就冇事啦

相信政府唔驚

推 抗爭Mind Map #一國兩制已死 #香港自治法案 #黃色經濟圈 #移民走資 #國際戰線 #馬格尼茨基人權法

病毒係唔會奸計得呈

阻住三中商回血
許樹昌你係咪想畀國安拉？

一早大把專家講一定返轉頭，死唔撚柒信，死柒婆

Home office 呢

唔好停
幾千港豬中左 到時問正苦點解

check過病毒唔識睇書
所以無事

—————
明天。初選

我諗佢唔係唔想大爆發，主要係唔想返學啫

佢唔停辦咪自己唔去囉
咁大個人
仲要一年啦，防疫信政府?
當然靠自己
疫症咁爆你仲去幫佢帶旺個場對得住呢一年有多犧牲嘅人嘛?

笑撚左

唔好禁

唔好縮呀
唔該晒你

犯法國安法啦 政府話要搞你又反對？想死啊

希望，不過肺花都可以存活